---
author: Christoph Cullmann
date: 2010-07-09 08:40:19
title: "Zmo\u017Enosti"
---
## Zmožnosti aplikacije

![Posnetek zaslona prikazuje možnost razdeljenega okna in vtičnika terminala](/images/kate-window.png)

* Oglejte si in uredite več dokumentov hkrati, tako da okno razdelite vodoravno in navpično

* Veliko vtičnikov: [vdelani terminal] (https://konsole.kde.org), vtičnik SQL, vtičnik za izgradnjo, vtičnik GDB, Zamenjava v datoteka in drugo

* Več dokumentni vmesnik (MDI)

* Podpora seje

## Splošne zmožnosti

![Posnetek zaslona prikazuje iskanje in zamenjavo nizov znakov](/images/kate-search-replace.png)

* Podpora kodnim tabelam (Unicode in veliko drugih)

* Podpora obojesmernim pisanjem besedil

* Podpora končnicam vrstic ((Windows, Unix, Mac), vključno s samodetekcijo

* Transparentnost v omrežju (odpiranje oddaljenih datotek)

* Razširljiv s skripti

## Napredne zmožnosti urejanja

![Posnetek zaslona z robom s številkami vrstic in zaznamkom](/images/kate-border.png)

* Sistem zaznamkov (podprte tudi: prelomne točke itd.)

* Oznake na drsniku

* Indikatorji spremenjenih vrstic

* Številke vrstic

* Pregibanje kode

## Osvetljevanje skladnje

![Posnetek zaslona z osvetljevanjem skladnje](/images/kate-syntax.png)

* Podpora za osvetljevanje za več kot 300 jezikov

* Ujemanje oklepajev

* Pametno sprotno preverjanje črkovanja

* Osvetljevanje izbranih besed

## Zmožnosti programiranja

![Posnetek zaslona prikazuje zmožnosti programiranja Kate](/images/kate-programming.png)

* Skriptno določeno samodejno zamikanje

* Pametni komentarji in odstranjevanje komentarjev

* Samodejno zaključevanje z namigi glede parametrov

* Vhodni način VI

* Način izbire v pravokotnikih

## Iskanje & zamenjava

![Posnetek zaslona Kate s postopnim iskanjem niza besedila](/images/kate-search.png)

* Inkrementalno iskanje znano tudi kot &#8220;išči ko tipkaš&#8221;

* Podpora za večvrstično iskanje in zamenjavo

* Podpora regularnim izrazom

* Poišče in zamenja več odprtih datotek ali datotek na disku

## Izdelava varnostne kopije in obnova iz nje

![Posnetek zaslona obnove Kate po izpadu računalnika](/images/kate-crash.png)

* Izdelava varnostne kopije ob shranjevanju

* Zamenjajte datoteke za obnovitev podatkov ob zrušitvi sistema

* Razveljavi / uveljavi sistem